âœ… Data
Definition:
Data is a collection of raw facts and figures. It has no meaning unless processed.
ðŸ”¹ Example: Names, numbers, dates, etc.

âœ… Database
Definition:
A database is an organized collection of data that can be easily accessed, managed, and updated.
ðŸ”¹ Example: A student database containing names, marks, and contact numbers.

âœ… Relational Database
Definition:
A relational database stores data in tables (rows and columns).
ðŸ”¹ Example: MySQL, PostgreSQL, Oracle.

âœ… Non-Relational Database (NoSQL Database)
Definition:
A non-relational database stores data in formats other than tables such as JSON, documents, key-value pairs, graphs, etc.
ðŸ”¹ Example: MongoDB, Redis, Cassandra.

âœ… DBMS (Database Management System)
Definition:
DBMS is software that is used to create, store, manage, and retrieve data from a database.
ðŸ”¹ Examples: RDBMS, NoSQL

âœ… RDBMS (Relational Database Management System)
Definition:
RDBMS is a type of DBMS that stores data in relational format (tables with rows and columns), and uses SQL to query the data.
ðŸ”¹ Example: MySQL, Oracle, SQL Server.

âœ… NoSQL
Definition:
NoSQL refers to a type of database that provides a mechanism for storage and retrieval of data in a non-tabular form. It is used for handling large amounts of unstructured or semi-structured data.
ðŸ”¹ Example: MongoDB stores data as documents (like JSON).



âœ… Interview Questions and Answers
1. Q: What is data?
A: Data is just raw facts or information. It can be numbers, words, or anything we store. Example: names of students, their marks, etc.

2. Q: What is a database?
A: A database is a place where we store data in an organized way, so we can find and use it easily.

3. Q: What is the difference between data and database?
A:Data is raw information and Database is where we store that information properly.

4. Q: What is DBMS?
A: DBMS (Database Management System) is software that helps us to create, save, change, and search data in a database.

5. Q: What is RDBMS?
A: RDBMS (Relational Database Management System) is a type of DBMS where data is stored in tables with rows and columns. We can relate data using keys.

6. Q: Give examples of RDBMS.
A: MySQL, Oracle, SQL Server, PostgreSQL.

7. Q: What is the difference between DBMS and RDBMS?
A: DBMS stores data but not always in tables and RDBMS stores data only in tables and uses relationships between them.

8. Q: What is a relational database?
A: A relational database is one that stores data in tables and allows us to relate the data using keys.

9. Q: What is NoSQL?
A: NoSQL is a type of database that doesnâ€™t use tables. It stores data in other formats like documents, key-value, graphs, etc. It is used for large and flexible data.

10. Q: Give examples of NoSQL databases.
A: MongoDB, Cassandra, Redis.

11. Q: What is the difference between SQL and NoSQL?
A: SQL is used in relational databases (tables) and NoSQL is used in non-relational databases (like documents or key-value pairs).


